<?xml version="1.0" ?>
<node>
   <language value="ITA">
      <description level="Novice">La vittima si è mossa o ha mostrato dei lamenti. Adesso devi effetuare la valutazione a ritroso della sequenza A-B-C. Primo, controllare il polso carotideo: se assente riprendere l'RCP. Se presente, passare alla B valutando la presenza di attività respiratoria efficace. Se anche il polso è presente ma il paziente presenta assenza di coscienza è necessario porre la vittima in posizione laterale di sicurezza e attendere l'arrivo dei soccorsi. Diversamente se è presente polso ma non presenti attività respiratoria efficace, è necessario procedere alle ventilazioni con pocket mask o con sistema pallone-maschera erogandone 1 ogni 6 secondi (10 atti/minuto). Indipendentemente dalla circostanza, è fondamentale non rimuovere o spegnere mai il defibrillatore automatico e, qualora la vittima presenti polso ma non respiro efficace o polso e respiro ma sia incosciente, controllare il polso ogni 2 minuti fino all'arrivo dei soccorsi.</description>
      <description level="Intermediate">Effettua a ritroso la valutazione ABC. Per C controlla il polso carotideo, se assente riprendi l'RCP. Per B controlla la presenza di attività respiratoria efficace, se assente ventila. Per A valuta lo stato di coscienza e la pervietà delle vie aeree. In caso di vie aeree ostruite riaprile, in caso di vittima incosciente posizionale in posizione laterale di sicurezza. Non scollegare il DAE e controlla ogni 2 minuti la presenza di polso carotideo.</description>
      <description level="Expert">Effettua a ritroso la valutazione ABC. Se riscontri delle anomalie trattale prima di procede oltre. Non scollegare il DAE e controlla il polso ogni 2 minuti.</description>
      <details level="Novice"/>
      <nodePhrase clipId="BackwardEvaluationCheckAirway" level="Novice">Il paziente respira. Adesso devi valutare se le vie aereee sono libere.</nodePhrase>
      <nodePhrase clipId="BackwardEvaluationCheckBreath" level="Novice">Il paziente ha polso. Adesso devi valutare se respira.</nodePhrase>
      <nodePhrase clipId="BackwardEvaluationCheckPulse" level="Novice">Il primo passo è di verificare che il paziente abbia polso. Fai la valutazione come in precedenza.</nodePhrase>
   </language>
   <language value="ENG">
      <description level="Novice">Now the victim has moved or made some sounds. You need to perform the reverse evaluation of the A-B-C sequence. First, check the carotid pulse: if it's absent, resume CPR. If it's present, go to B and assess the presence of effective breathing. If the pulse is present but the patient is unconscious, place the victim in the lateral safety position and wait for help. Otherwise, if the pulse is present but there is no effective breathing, you need to proceed with ventilations with a pocket mask or a ball-mask system by providing 1 every 6 seconds (10 breaths/minute). Regardless of the circumstances, it is essential never to remove or turn off the automatic defibrillator and, if the victim has a pulse but no effective breathing or a pulse and breathing but is unconscious, check the pulse every 2 minutes until help arrives.</description>
      <description level="Intermediate">Conduct the ABC assessment in reverse order. For C, check for a carotid pulse. If it's absent, resume CPR. For B, check for effective breathing. If it's absent, provide ventilation. For A, assess the level of consciousness and clear airways. If the airways are obstructed, clear them. If the victim is unconscious, place them in the recovery position. Do not disconnect the AED and check for a carotid pulse every 2 minutes.</description>
      <description level="Expert">Perform the ABC assessment backwards. If you find any anomalies, treat them before proceeding further. Do not disconnect the AED and check the pulse every 2 minutes.</description>
      <details level="Novice"/>
      <nodePhrase clipId="BackwardEvaluationCheckAirway" level="Novice">The patient is breathing, now you have to check if the airways are free</nodePhrase>
      <nodePhrase clipId="BackwardEvaluationCheckBreath" level="Novice">The patient has pulse, now you have to check if he is breathing</nodePhrase>
      <nodePhrase clipId="BackwardEvaluationCheckPulse" level="Novice">The first step is to check if the patient has pulse</nodePhrase>
   </language>
</node>
