<?xml version="1.0" ?>
<node>
   <language value="ITA">
      <description level="Novice">Se si è valutato che il paziente è incosciente, è stato attivato il sistema di risposta all'emergenza e si è confermata l'assenza di respiro e polso e la pervietà delle vie aeree, si deve procedere a iniziare la rianimazione cardiopolmonare (RCP). Il ciclo di RCP è costituito da 30 compressioni e, a seguire, due ventilazioni, della durata di un secondo ciascuna. Dopo 5 cicli, ovvero 2 minuti totali, controllare il polso e, se in presenza di un altro soccorritore, scambiare i ruoli. Durante la RCP bisogna ridurre al minimo le interruzioni nelle compressioni (consentite solo per il tempo necessario a ventilare) poichè ogni interruzione riporta il flusso sanguigno ad un livello inefficace a garantire l'adeguata perfusione degli organi, che sarà possibile raggiungere solo dopo molte altre compressioni. Tutte le operazioni verranno adesso illustrate nel dettaglio.</description>
      <description level="Intermediate">Se ti trovi di fronte ad un paziente incosciente, hai attivato il sistema di emergenza e hai constatato l'assenza di respiro e polso, procedi con le manovre di rianimazione cardiopolmonare. Dopo due minuti ricontrolla il polso e, solo se è presente qualcun'altro oltre te, scambiatevi i ruoli.</description>
      <description level="Expert">Inizia le manovre di rianimazione.</description>
      <details level="Novice"/>
   </language>
   <language value="ENG">
      <description level="Novice">If it has been assessed that the patient is unconscious, the emergency response system has been activated, and the absence of breathing and pulse has been confirmed and the airways are open, cardiopulmonary resuscitation (CPR) must be started. The CPR cycle consists of 30 compressions followed by two breaths, each lasting one second. After 5 cycles, or 2 minutes total, check the pulse and, if another rescuer is present, switch roles. During CPR, interruptions in compressions should be minimized (allowed only for the time needed to breathe) as each interruption brings blood flow to an ineffective level to ensure adequate organ perfusion, which can only be achieved after many more compressions. All operations will now be illustrated in detail.</description>
      <description level="Intermediate">If you encounter an unconscious patient, have activated the emergency system, and have determined the absence of breathing and pulse, proceed with cardiopulmonary resuscitation (CPR) maneuvers. After two minutes, check the pulse again and, only if someone else is present besides you, switch roles.</description>
      <description level="Expert">Start CPR maneuvers.</description>
      <details level="Novice"/>
   </language>
</node>
