<?xml version="1.0" ?>
<node>
   <language value="ITA">
      <description level="Novice">Ogni 30 compressioni bisogna erogare 2 ventilazioni, della durata di un secondo l'una. Ogni 2 minuti, circa 5 cicli di RCP, è necessario interrompere per controllare il polso e permettere al DAE il controllo del ritmo; se presenti due soccorritori, questi si devono alternare al massaggio cardiaco ogni 2 minuti o prima in presenza di segni di esaurimento. Il tempo viene cronometrato dal defibrillatore stesso e la voce guida avvisa delle azioni da eseguire. In caso di ritmo defibrillabile, ripetere la sequenza di carica-sicurezza-scarica, in caso di ritmo non defibrillabile, riprendere l'RCP. Le manovre di rianimazione cardiopolmonare possono essere interrotte in due sole circostanze: la prima è l'esaurimento fisico del/dei soccorritore/i, la seconda è la comparsa di segni di circolo. I segni di circolo possono essere diretti, la presenza di polso carotideo al controllo del polso, o indiretti, ovvero movimento, tosse e respiro. L'acronimo "MOTORE", dove "MO" sta per movimento, "TO" per tosse e "RE" per respiro, raccoglie quest'ultimi. Obiettivare uno di questi segni giustifica l'interruzione delle manovre rianimatorie e la rivalutazione della vittima. La presenza di circolo, constatata attraverso segni diretti o indiretti, impone la valutazione a ritroso della sequenza A-B-C (C-B-A).</description>
      <description level="Intermediate">Continua con la sequenza RCP e analisi del ritmo a cicli di 2 minuti (comanda il defibrillatore) ricordandoti di eseguire lo switch dei ruoli ogni due minuti. Controlla il polso ogni 2 minuti: se presente polso o segni di circolo puoi interrompere il massaggio e rivalutare la vittima.</description>
      <description level="Expert">Continua con RCP e analisi del ritmo a cicli di 2 minuti, invertendo i ruoli al massaggio mentre il defibrillatore analizza il ritmo. Ricordati quali sono le indicazioni per la sospensione della RCP.</description>
      <details level="Novice"/>
      <nodePhrase clipId="CPRAndDischargeRemindCPR" level="Novice">Inizia il massaggio e la ventilazione come spiegato in precedenza</nodePhrase>
      <nodePhrase clipId="CPRAndDischargeRemindDefibrillation" level="Novice">Se consigliato, segui il protocollo di sicurezza e poi effettua la scarica</nodePhrase>
      <nodePhrase clipId="CPRAndDischargeRemindDefibrillatorCharge" level="Novice">Ascolta il defibrillatore e segui le sue istruzioni</nodePhrase>
   </language>
   <language value="ENG">
      <description level="Novice">Every 30 compressions, 2 breaths should be given, each lasting one second. Approximately every 2 minutes, 5 cycles of CPR, it is necessary to stop to check the pulse and allow the AED to check the rhythm; if there are two rescuers, they should alternate the cardiac massage every 2 minutes or earlier in the presence of signs of exhaustion. The time is timed by the defibrillator itself and the voice guide warns of the actions to be performed. In the case of a defibrillable rhythm, repeat the charge-safety-discharge sequence, in the case of a non-defibrillable rhythm, resume CPR. The cardiopulmonary resuscitation maneuvers can only be interrupted in two circumstances: the first is the physical exhaustion of the rescuer/s, the second is the appearance of signs of circulation. The signs of circulation can be direct, the presence of a carotid pulse when checking the pulse, or indirect, that is, movement, coughing, and breathing. Observing one of these signs justifies interrupting resuscitation maneuvers and re-evaluating the victim. The presence of circulation, determined through direct or indirect signs, imposes a backward evaluation of the A-B-C sequence (C-B-A).</description>
      <description level="Intermediate">Continue with the CPR and rhythm analysis sequence every 2 minutes (led by the defibrillator), remembering to switch roles every two minutes. Check for a pulse every 2 minutes: if there is a pulse or signs of circulation, you can stop the chest compressions and reassess the victim.</description>
      <description level="Expert">Continue with CPR and rhythm analysis in 2-minute cycles, switching roles in the chest compression while the defibrillator analyzes the rhythm. Remember the indications for stopping CPR.</description>
      <details level="Novice"/>
      <nodePhrase clipId="CPRAndDischargeRemindCPR" level="Novice">Start chest compression and ventilation as explained before</nodePhrase>
      <nodePhrase clipId="CPRAndDischargeRemindDefibrillation" level="Novice">If advised, follow the security protocol and then discharge</nodePhrase>
      <nodePhrase clipId="CPRAndDischargeRemindDefibrillatorCharge" level="Novice">Listen to the defibrillator and follow the provided instructions</nodePhrase>
   </language>
</node>
