<?xml version="1.0" ?>
<node>
   <language value="ITA">
      <description level="Novice">La prima cosa da fare, quando si interviene per soccorrere un infortunato, è valutare l’ambiente nel quale ci troviamo. Prima di effettuare qualsiasi manovra di soccorso è importante valutare che cosa è accaduto e l'eventuale presenza di uno stato di pericolo, che può ulteriormente minacciare l’incolumità dell’infortunato e quella del soccorritore. Esempi di stati di pericolo possono essere la presenza di oggetti pericolosi (ad esempio, vetri rotti, oggetti affilati, o siringhe) o presenza di fuoco, odore di gas, presenza di cavi elettrici tagliati, carichi pericolanti, sopraggiungere di veicoli. È necessario che il soccorritore controlli tutte queste situazioni e provveda a mettere in sicurezza la scena per evitare di esporsi a situazioni pericolose durante l'intervento, cosa che potrebbe causare l’aumento del numero delle vittime e l’inefficacia dell’intervento. Nel seguito verranno introdotti degli specifici scenari di sicurezza da gestire.</description>
      <description level="Intermediate">Durante l'intervento di soccorso è necessario valutare la sicurezza dell'ambiente in cui ci si trova. Introduciamo adesso degli specifici scenari di sicurezza da gestire.</description>
      <description level="Expert">Metti in sicurezza la scena.</description>
      <details level="Novice"/>
   </language>
   <language value="ENG">
      <description level="Novice">The first thing to do when intervening to rescue an injured person is to assess the environment in which we are. Before carrying out any rescue maneuver, it is important to assess what has happened and any possible danger, which could further threaten the safety of both the injured person and the rescuer. Examples of dangerous situations include the presence of hazardous objects (e.g., broken glass, sharp objects, or needles), fire, gas odor, cut electrical wires, dangerous loads, or incoming vehicles. The rescuer must check all these situations and ensure the scene is safe to avoid exposing themselves to dangerous situations during the intervention, which could result in an increase in the number of casualties and the ineffectiveness of the intervention. Specific safety scenarios will be introduced in the following.</description>
      <description level="Intermediate">During the rescue intervention, it is necessary to assess the safety of the environment. Now, we introduce specific safety scenarios to handle.</description>
      <description level="Expert">Make the scene safe</description>
      <details level="Novice"/>
   </language>
</node>
