<?xml version="1.0" ?>
<node>
   <language value="ITA">
      <description level="Novice">Prima di procedere alla valutazione del polso e del respiro, è necessario dapprima aprire le vie aeree del paziente, posizionando la mano sinistra sulla fronte del paziente, mentre si afferra la parte dura del mento pinzandolo tra pollice e indice della mano destra e delicatamente procedere a spingere contemporaneamente il mento verso l'alto e la fronte verso il basso, in questo modo iperestendendo il capo (manovra head tilt - chin lift). In caso di trauma non iperestendere il capo ma effettuare la manovra jaw thrust, posizionandosi alle spalle del paziente e, mantenendo la testa in posizione neutrale, afferrare l'angolo inferiore della mandibola e spingerlo verso l'alto. Se durante queste manovre si individua un corpo estraneo nel cavo orale, e solo nel caso si individui un corpo estraneo rimuovibile, procedere a rimuoverlo manualmente.</description>
      <description level="Intermediate">Prima di procedere oltre, escludi la presenza di corpi estranei visibili e rimuovibili all'interno del cavo orale. In caso di trauma accertato, evita la manovra di iperestensione del capo ma procedi con la sublussazione della mandibola.</description>
      <description level="Expert">Controlla che le vie aeree del paziente siano libere.</description>
      <details level="Novice"/>
      <nodePhrase clipId="CheckAirwayCorrectEvaluation" level="Novice">La tua valutazione delle vie aeree è corretta.</nodePhrase>
      <nodePhrase clipId="CheckAirwayEvaluationNotUnderstood" level="Novice">Non ho capito bene la tua risposta, perfavore prova di nuovo. {CONFIRM="MICROSOFT":"Rispondi Yes o No.";"AZURE":""}</nodePhrase>
      <nodePhrase clipId="CheckAirwayHandPlaced" level="Novice">Ottimo. Hai posizionato la mano in maniera corretta.</nodePhrase>
      <nodePhrase clipId="CheckAirwayRequestEvaluation" level="Novice">Dopo aver guardato la bocca del paziente, ritieni che le vie aeree siano libere? {CONFIRM="MICROSOFT":"Rispondi Yes o No.";"AZURE":""}</nodePhrase>
      <nodePhrase clipId="CheckAirwayUserInfo" level="Novice">Non hai ancora corretttamente posizionato la mano sinistra. Posizionala come indicato dalla mano virtuale blu. Mentre effettui la manovra assicurati che la tua mano sia tracciata dal visore. Ricordati che è tracciata quando una mano virtuale è sovraimposta alla tua mano reale.</nodePhrase>
      <nodePhrase clipId="CheckAirwayWrongEvaluation" level="Novice">La tua valutazione delle vie aeree è sbagliata. Le hai valutate come {EVALUATION="CLEAR":"libere";"OBSTRUCTED":"ostruite"} mentre sono {PATIENT-STATE="CLEAR":"libere";"OBSTRUCTED":"ostruite"}</nodePhrase>
   </language>
   <language value="ENG">
      <description level="Novice">Before assess the pulse and breathing of the patient it is necessary to open the airways. To open the airways, place your left hand on the patient's forehead, grasp the hard part of the chin between the thumb and index finger of your right hand, and gently push the chin up while lowering the forehead. This action should extend the head (head tilt - chin lift maneuver). In the case of trauma, do not extend the head but instead perform the jaw thrust maneuver. Stand at the patient's shoulders and, while keeping the head in a neutral position, grasp the lower jaw angle and push it upwards. If during these maneuvers a foreign object is found in the oral cavity, and only if a removable foreign object is identified, remove it manually.</description>
      <description level="Intermediate">Before proceeding further, check for visible and removable foreign objects inside the oral cavity. In case of confirmed trauma, avoid the head hyperextension maneuver but proceed with jaw subluxation.</description>
      <description level="Expert">Check that the patient's airways are clear.</description>
      <details level="Novice"/>
      <nodePhrase clipId="CheckAirwayCorrectEvaluation" level="Novice">Your evaluation of the airways is correct.</nodePhrase>
      <nodePhrase clipId="CheckAirwayEvaluationNotUnderstood" level="Novice">Sorry I could not understand your response, please try again. {CONFIRM="MICROSOFT":"Answer Yes or No.";"AZURE":""}</nodePhrase>
      <nodePhrase clipId="CheckAirwayHandPlaced" level="Novice">Great. Hand correctly positioned.</nodePhrase>
      <nodePhrase clipId="CheckAirwayRequestEvaluation" level="Novice">After looking at the patient's mouth do you think his airways are clear? {CONFIRM="MICROSOFT":"Answer Yes or No.";"AZURE":""}</nodePhrase>
      <nodePhrase clipId="CheckAirwayUserInfo" level="Novice">You still have not correctly positioned your left hand. Look at the blue hand close to the head and place your hand accordingly. Make sure you do this operation while your hand is tracked by the headset. Remeber that your hand is tracked when a virtual one is superimposed to your real hand.</nodePhrase>
      <nodePhrase clipId="CheckAirwayWrongEvaluation" level="Novice">Your evaluation of the airways is wrong. You evaluated them as being {EVALUATION="CLEAR":"clear";"OBSTRUCTED":"obstructed"} while they are {PATIENT-STATE="CLEAR":"clear";"OBSTRUCTED":"obstructed"}</nodePhrase>
   </language>
</node>
