<?xml version="1.0" ?>
<node>
   <language value="ITA">
      <description level="Novice">Nel BLSD per sanitari la diagnosi di arresto cardiaco prevede la valutazione integrata di stato di coscienza, respiro e polso. Nella pratica, dopo aver confermato lo stato di incoscienza e chiesto aiuto, il discente dovrebbe, una volta inginocchiatosi sul lato destro e all'altezza delle spalle del paziente, estendere il capo con la mano sinistra, avvicinare l'orecchio alla bocca del paziente guardando il torace in modo da osservarne il respiro e, con la mano destra, controllare il polso sul lato del collo rivolto a sè. Tempo di esecuzione: 5 10 secondi. Il respiro non deve solo essere presente ma anche adeguato: esistono degli atti respiratori preagonici o agonici, che sono chiamati gasping  e che sono inefficaci, e che devono pertanto essere trattati alla stregua di un assenza di respiro. Se è presente respiro efficace e polso, ma il paziente è incosciente, posizionare il paziente in posizione laterale di sicurezza. Se invece si è in presenza di un paziente che non respira ma ha polso, bisogna procedere a effettuare una ventilazione ogni 6 secondi, ricontrollando la presenza di polso dopo 2'. Per semplicità adesso ti verranno illustrate queste due operazioni singolarmente, ma ricordati che nella pratica vanno eseguite contemporanemanete. </description>
      <description level="Intermediate">Controlla la presenza di respiro efficace e del polso carotideo in massimo 10 secondi. Se respiro e polso sono presenti, posiziona il paziente in decubito laterale di sicurezza, in caso di respiro assente ma polso presente, procedi alle ventilazioni di soccorso o con sistema pallone-maschera.</description>
      <description level="Expert">Controlla la presenza di polso e respiro.</description>
      <details level="Novice"/>
   </language>
   <language value="ENG">
      <description level="Novice">In BLSD for healthcare workers, the diagnosis of cardiac arrest involves an integrated evaluation of consciousness, breathing, and pulse. In practice, after confirming the unconscious state and calling for help, the learner should kneel down on the right side at the level of the patient's shoulders, extend the head with the left hand, bring the ear to the patient's mouth while looking at the chest to observe breathing, and check the pulse on the side of the neck facing them with the right hand. Execution time: 5-10 seconds. Breathing should not only be present but also adequate; there are pre-agonic or agonic respiratory movements called gasping which are ineffective and should be treated as if there is no breathing. If breathing is effective and there is a pulse, but the patient is unconscious, place the patient in a safe side-lying position. If the patient is not breathing but has a pulse, proceed to perform a ventilation every 6 seconds, rechecking the presence of a pulse after 2 minutes. For simplicity, these two operations will now be shown to you separately, but remember that in practice they should be performed simultaneously.</description>
      <description level="Intermediate">Check for effective breathing and carotid pulse in a maximum of 10 seconds. If breathing and pulse are present, place the patient in a safe lateral position. If breathing is absent but pulse is present, proceed with rescue breathing or with a bag-mask system.</description>
      <description level="Expert">Check the presence of pulse and breath.</description>
      <details level="Novice"/>
   </language>
</node>
