<?xml version="1.0" ?>
<node>
   <language value="ITA">
      <description level="Novice">Adesso devi effettuare il massaggio cardiaco, ascolta attentamente le prossime istruzioni che ti forniranno tutte le informazioni necessarie per effettuare una manovra efficace.</description>
      <description level="Intermediate">Inizia massaggio cardiaco.</description>
      <description level="Expert">Inizia massaggio cardiaco.</description>
      <details level="Novice"/>
      <nodePhrase clipId="CPRArmsPosition" level="Novice">Tieni le braccia dritte e perpendicolari al torace. Questo aiuta a dirigere la pressione verso il basso e a mantenere una pressione adeguata. Senza una pressione adeguata, le compressioni non sono efficaci.</nodePhrase>
      <nodePhrase clipId="CPRBip" level="Novice">Quando viene rilevata una compressione, sentirai un bip. Se comprimi e non senti il bip, prova a spingere più forte tenendo le braccia tese e perpendicolari al torace.</nodePhrase>
      <nodePhrase clipId="CPRDepth" level="Novice">Un consiglio è di premere più forte che puoi. Una compressione corretta dovrebbe raggiungere una profondità di 5 centimentri.</nodePhrase>
      <nodePhrase clipId="CPRFingersPosition" level="Novice">Le dita devono essere intrecciate e distese sul torace del paziente.</nodePhrase>
      <nodePhrase clipId="CPRHandsPlacement" level="Novice">Quando si eseguono le compressioni toraciche, la corretta posizione delle mani è molto importante. Per individuare la posizione corretta delle mani, immagina una linea tra i due capezzoli. Quindi immagina un'altra linea tra il collo e l'ombelico. Metti le mani dove le due linee si incontrano.</nodePhrase>
      <nodePhrase clipId="CPRHandsPosition" level="Novice">Guarda l'esempio su come posizionare le mani. Appoggia il palmo di una mano sopra l’altra tenendo distese le dita.</nodePhrase>
      <nodePhrase clipId="CPRRate" level="Novice">Quando esegui la CPR, dovresti mantenere un ritmo tra le 100 e le 120 compressioni al minuto. Sentirai un metronomo che ti aiuterà a mantenere un ritmo corretto.</nodePhrase>
      <nodePhrase clipId="CPRRelease" level="Novice">Dopo ogni compressione devi rilasciare completamente la pressione ma senza mai staccare le mani dal torace per non perdere la corretta posizione. Se il torace non è completamente rilasciato tra una compressione e l'altra, l'efficacia della CPR è ridotta.</nodePhrase>
      <nodePhrase clipId="CPRShouldersPosition" level="Novice">Nella posizione corretta, le tue spalle devono essere sopra il paziente. Questa posizione garantisce che le compressioni siano dirette verso il basso.</nodePhrase>
   </language>
   <language value="ENG">
      <description level="Novice">You now have to perform cardiac massage, listen carefully to the following instructions as they will provide you with all the information to perform a correct maneuver.</description>
      <description level="Intermediate">Start cardiac massage.</description>
      <description level="Expert">Start cardiac massage.</description>
      <details level="Novice"/>
      <nodePhrase clipId="CPRArmsPosition" level="Novice">Keep arms as straight as possible. This helps to drive pression down and maintain proper depth Without proper depth, compressions are not effective.</nodePhrase>
      <nodePhrase clipId="CPRBip" level="Novice">When a compression is detected, you will hear a bip. If you compress and do not hear the bip, try pushing harder keeping your arms straight</nodePhrase>
      <nodePhrase clipId="CPRDepth" level="Novice">An advice is to press as hard as you can. A correct compression should be of 5 centimeters depth</nodePhrase>
      <nodePhrase clipId="CPRFingersPosition" level="Novice">Also, fingers must be extended off the patient's chest.</nodePhrase>
      <nodePhrase clipId="CPRHandsPlacement" level="Novice">When performing chest compressions, proper hand placement is very important. To locate the correct hand position imagine a line between the two nipples. Then image another line between the neck and the belly-button. Place your hands where the two lines meet.</nodePhrase>
      <nodePhrase clipId="CPRHandsPosition" level="Novice">Look at the example how to position your hands. Your hands need to be straight over each other and the fingers need to be interlaced.</nodePhrase>
      <nodePhrase clipId="CPRRate" level="Novice">Then, performing CPR, you should stay between 100 and 120 compressions per minute. You will hear a metronome to guide you with the rythm.</nodePhrase>
      <nodePhrase clipId="CPRRelease" level="Novice">If the chest is not fully released between each compression, the effectiveness of CPR is reduced. Between each compression, you should fully take your weight, off the patient’s chest.</nodePhrase>
      <nodePhrase clipId="CPRShouldersPosition" level="Novice">In the correct position, your shoulders should be up over the patient. That position ensures compressions are going straight down.</nodePhrase>
   </language>
</node>
