<?xml version="1.0" ?>
<node>
   <language value="ITA">
      <description level="Novice">Adesso il DAE è pronto e avvierà l'analisi automatica del ritmo. Durante questo procedimento, in caso di due soccorritori, il secondo prosegue con l'RCP. Durante l'analisi del ritmo è mandatorio non toccare il paziente per evitare interferenze. Al termine dell'analisi, la voce guida del defibrillatore dirà "ritmo defibrillabile, scarica consigliata, carica in corso" oppure "ritmo non defibrillabile, scarica non consigliata". Nel caso di ritmo defibrillabile, è necessario proseguire la RCP durante l'intervallo di carica. Quando la carica sarà completa, il pulsante rosso si accenderà. Nel caso di ritmo non defibrillabile, invece, è necessario continuare le manovre rianimatorie secondo lo schema 30 compressioni toraciche alternate a 2 ventilazioni. Il DAE emetterà un "click" alla frequenza di 100-120 bpm per guidare la velocità delle compressioni toraciche e cronometrerà il tempo rimanente al controllo del ritmo successivo.</description>
      <description level="Intermediate">Durante l'analisi del ritmo non toccare la vittima. Eroga la scarica solo se necessaria ed indicato dal defibrillatore, altrimenti riprendi immediatamente il massaggio.</description>
      <description level="Expert">Ascolta il risultato dell'analisi del defibrillatore ed agisci di conseguenza.</description>
      <details level="Novice"/>
      <nodePhrase clipId="DefibrillatorChargedCanDischarge" level="Novice">Il ritmo analizzato è defibrillabile</nodePhrase>
      <nodePhrase clipId="DefibrillatorChargedNoDischarge" level="Novice">Il ritmo analizzato non è defibrillabile</nodePhrase>
   </language>
   <language value="ENG">
      <description level="Novice">Now the AED is ready and will start the automatic rhythm analysis. During this process, if there are two rescuers, the second one continues with CPR. During the rhythm analysis, it is mandatory not to touch the patient to avoid interference. At the end of the analysis, the AED's voice guide will say "shockable rhythm, advised shock, charging in progress" or "nonshockable rhythm, shock not advised". In the case of a shockable rhythm, it is necessary to continue CPR during the charging interval. When the charge is complete, the red button will light up. In the case of a non-shockable rhythm, continue resuscitation according to the 30 chest compressions followed by 2 breaths. The AED will emit a "click" at a frequency of 100-120 bpm to guide the speed of chest compressions and will time the remaining time until the next rhythm check.</description>
      <description level="Intermediate">During the rhythm analysis, do not touch the victim. Administer the shock only if necessary and indicated by the defibrillator, otherwise immediately resume chest compressions.</description>
      <description level="Expert">Listen to the result of the defibrillator's analysis and act accordingly.</description>
      <details level="Novice"/>
      <nodePhrase clipId="DefibrillatorChargedCanDischarge" level="Novice">The analyzed rhythm is shockable</nodePhrase>
      <nodePhrase clipId="DefibrillatorChargedNoDischarge" level="Novice">The analyzed rhythm is not shockable</nodePhrase>
   </language>
</node>
